信買樓自住無得輸，日本老人家九十年代樓市泡沫爆煲前買樓輸二百萬

我相信當年好多日本人都中過呢個大伏

就快到香港

話時話，日本人點睇？佢地冇自住冇得輸個觀念？樓唔會升值？

费用超预期 日元回升利润大降

有中介表示：有中国客人原以为，东京的房价比价格飙升的中国一线城市有投资价值，但买下之后才发现税金、维修管理费用较预期多，该客人正考虑出售该东京住宅。

转让税满5年下调 释放早期买家

另一个原因则与日本税制有关。

土地和建筑物转让收入的税率，在不到5年时会征收高达39%税，但超过5年后则会降至20%，因此在2012年开始涌入的大量中国大陆与台湾买家，最近趁房价尚高及税率减少而出货套现。

樓主仆街死啦
害死好多人

記得兩三年前，好多地產佬叫香港人投資日本買樓

佢地d樓好似唔會
當你諗到遲2年買慳返二百萬時點自住冇得輸

其實 人地租平
同埋樓會折舊
四十年樓 會唔值錢
所以日本仔 唔會當買樓係投資
買樓 只係一種負擔
香港人點同呢 個個都想收租 唔撚想做

日本買樓會折舊，政府就係唔想令樓市變成投資工具

租平？